\input{../preamble.tex}

\setmainlanguage{russian}
\setotherlanguage{english}

\begin{document}

\begin{russian}
Помощь британцам в "скоординированной операции" оказывали французские ВМС. Ранее в августе британские корабли Mersey и Tyne сопровождали российский большой противолодочный корабль "Вице-адмирал Кулаков" во время его прохождения через Северное море и Ла-Манш. Тогда же корабли ВМС Британии и НАТО сопровождали группу российских военных кораблей в Балтийском и Северном морях.
\end{russian}

{\bf Помощь британцам в "скоординированной операции" оказывали французские ВМС. }\\
The British were assisted in the "coordinated operation" by the French Navy. \\
{\color{darkgreen} помощь = Help; британцам = British; в = In the; "скоординированной = Coordinated; операции" = Operation; оказывали = have had; французские = French; вмс. = Navy}

{\bf Ранее в августе британские корабли Mersey и Tyne сопровождали российский большой противолодочный корабль "Вице-адмирал Кулаков" во время его прохождения через Северное море и Ла-Манш. }\\
Earlier in August, British ships Mersey and Tyne escorted the Russian large anti-submarine ship Vice Admiral Kulakov as it passed through the North Sea and the English Channel. \\
{\color{darkgreen} ранее = Previously; в = In the; августе = August; британские = British; корабли = Ships; mersey = mersey; и = And; tyne = tyne; сопровождали = Accompanied; российский = Russian; большой = Big; противолодочный = Antisubmarine; корабль = Ship; "вице-адмирал = viceadmiral; кулаков" = Fists; во = In; время = It's time; его = It; прохождения = Passing; через = Through; северное = Northern; море = Sea; и = And; ла-манш. = Lamanche}

{\bf Тогда же корабли ВМС Британии и НАТО сопровождали группу российских военных кораблей в Балтийском и Северном морях.}\\
At the same time, ships of the British Navy and NATO accompanied a group of Russian warships in the Baltic and North Seas.\\
{\color{darkgreen} тогда = Then; же = Same; корабли = Ships; вмс = Navy; британии = Britain; и = And; нато = Nato; сопровождали = Accompanied; группу = Group; российских = Russian; военных = Military; кораблей = Ships; в = In the; балтийском = Baltic; и = And; северном = North; морях = Seas}

\end{document}