\input{../preamble.tex}

\setmainlanguage{russian}

\setotherlanguage{english}

\begin{document}

\begin{russian}
Британия заявила о значительном присутствии российских кораблей у ее вод. Великобритании сообщили, что в последние дни недели сопровождали и отслеживали движение девяти российских кораблей рядом с территориальными водами страны. Британские ВМС и ВВС постоянно отслеживают проходы российских кораблей и полеты российских самолетов вблизи Британии. Российские военные не нарушают границ, следуют в международных водах и воздушном пространстве. Все случаи сопровождения завершаются без инцидентов, что подтверждает британская сторона, постоянно отмечающая профессионализм действий россиян. "Корабли Королевского военно-морского флота следят за значительным присутствием РФ недалеко от вод Великобритании… На протяжении двух последних недель восемь кораблей Королевского флота в ходе скоординированной операции от Ла-Манша и Кельтского моря до вод, близких к западному побережью Шотландии, внимательно отслеживали каждое движение русских, будь то вышедшая на поверхность подводная лодка, эсминец, корвет, патрульный корабль и сопровождающие их буксиры и суда снабжения", - сообщается в заявлении ВМС. В частности, сообщается, что фрегат HMS Northumberland наблюдал за передвижениями российского противолодочного корабля "Вице-адмирал Кулаков" у западного побережья Шотландии, а группа из трех кораблей ВМС Британии сопровождала группу российских кораблей в Кельтском море. Помощь британцам в "скоординированной операции" оказывали французские ВМС. Ранее в августе британские корабли Mersey и Tyne сопровождали российский большой противолодочный корабль "Вице-адмирал Кулаков" во время его прохождения через Северное море и Ла-Манш. Тогда же корабли ВМС Британии и НАТО сопровождали группу российских военных кораблей в Балтийском и Северном морях.
\end{russian}

{\bf Британия заявила о значительном присутствии российских кораблей у ее вод. }\\
Britain has declared a significant presence of Russian ships off its waters.\\
{\color{darkgreen} британия = Britannia; заявила = stated; о = about; значительном = significant; присутствии = presence; российских = Russian; кораблей = ships; у = at; ее = her; вод. = water.}

{\bf Великобритании сообщили, что в последние дни недели сопровождали и отслеживали движение девяти российских кораблей рядом с территориальными водами страны. }\\
The UK was informed that in the last days of the week, it accompanied and tracked the movement of nine Russian ships near the country's territorial waters.\\
{\color{darkgreen} великобритании = Great Britain; сообщили, = reported; что = what; в = in; последние = the last; дни = days; недели = weeks; сопровождали = accompanied; и = and; отслеживали = tracked; движение = motion; девяти = nine; российских = Russian; кораблей = ships; рядом = nearby; с = from; территориальными = territorial; водами = waters; страны. = country.}

{\bf Британские ВМС и ВВС постоянно отслеживают проходы российских кораблей и полеты российских самолетов вблизи Британии. }\\
The British Navy and Air Force are constantly monitoring the passage of Russian ships and flights of Russian aircraft near Britain.\\
{\color{darkgreen} британские = British; вмс = navy; и = and; ввс = air force; постоянно = constantly; отслеживают = track; проходы = passages; российских = Russian; кораблей = ships; и = and; полеты = flying; российских = Russian; самолетов = aircraft; вблизи = near; британии. = Britain.}

{\bf Российские военные не нарушают границ, следуют в международных водах и воздушном пространстве. }\\
The Russian military does not violate borders, following in international waters and airspace.\\
{\color{darkgreen} российские = Russian; военные = military; не = not; нарушают = violate; границ, = borders,; следуют = follow; в = in; международных = international; водах = waters; и = and; воздушном = air; пространстве. = space.}

{\bf Все случаи сопровождения завершаются без инцидентов, что подтверждает британская сторона, постоянно отмечающая профессионализм действий россиян. }\\
All escort cases are completed without incident, which is confirmed by the British side, which constantly notes the professionalism of the actions of the Russians.\\
{\color{darkgreen} все = everything; случаи = cases; сопровождения = escorts; завершаются = end; без = without; инцидентов, = incidents,; что = what; подтверждает = confirms; британская = british; сторона, = side,; постоянно = constantly; отмечающая = celebrating; профессионализм = professionalism; действий = action; россиян. = Russians.}

{\bf "Корабли Королевского военно-морского флота следят за значительным присутствием РФ недалеко от вод Великобритании...}\\
"Ships of the Royal Navy are monitoring the significant presence of the Russian Federation near the waters of Great Britain...\\
{\color{darkgreen} "корабли = "ships; королевского = royal; военно-морского = naval; флота = fleet; следят = follow; за = behind; значительным = significant; присутствием = presence; рф = rf; недалеко = near; от = from; вод = waters; великобритании = Great Britain }

{\bf На протяжении двух последних недель восемь кораблей Королевского флота в ходе скоординированной операции от Ла-Манша и Кельтского моря до вод, близких к западному побережью Шотландии, внимательно отслеживали каждое движение русских, будь то вышедшая на поверхность подводная лодка, эсминец, корвет, патрульный корабль и сопровождающие их буксиры и суда снабжения", - сообщается в заявлении ВМС. }\\
Over the past two weeks, eight ships of the Royal Navy, in a coordinated operation from the English Channel and the Celtic Sea to waters close to the west coast of Scotland, have closely monitored every movement Russians, whether it is a submarine, destroyer, corvette, patrol ship and accompanying tugs and supply vessels that have come to the surface, "the Navy said in a statement.\\
{\color{darkgreen} на = on; протяжении = stretch; двух = two; последних = the last; недель = weeks; восемь = eight; кораблей = ships; королевского = royal; флота = fleet; в = in; ходе = progress; скоординированной = coordinated; операции = operations; от = from; ла-манша = La Mancha; и = and; кельтского = celtic; моря = seas; до = before; вод, = waters,; близких = loved ones; к = to; западному = western; побережью = the coast; шотландии, = scotland,; внимательно = attentively; отслеживали = tracked; каждое = every; движение = motion; русских, = Russians,; будь = be; то = then; вышедшая = released; на = on; поверхность = surface; подводная = underwater; лодка, = a boat,; эсминец, = destroyer,; корвет, = corvette,; патрульный = patrol; корабль = ship; и = and; сопровождающие = accompanying; их = them; буксиры = tugs; и = and; суда = ships; снабжения", = supply ",; - = -; сообщается = reported; в = in; заявлении = statement; вмс. = navy.}

{\bf В частности, сообщается, что фрегат HMS Northumberland наблюдал за передвижениями российского противолодочного корабля "Вице-адмирал Кулаков" у западного побережья Шотландии, а группа из трех кораблей ВМС Британии сопровождала группу российских кораблей в Кельтском море. }\\
In particular, it is reported that the frigate HMS Northumberland monitored the movements of the Russian anti-submarine ship Vice-Admiral Kulakov off the west coast of Scotland, and a group of three British Navy ships accompanied a group of Russian ships in the Celtic Sea.\\
{\color{darkgreen} в = in; частности, = particular; сообщается, = reportedly; что = what; фрегат = frigate; hms = hms; northumberland = northumberland; наблюдал = watched; за = behind; передвижениями = movements; российского = Russian; противолодочного = anti-submarine; корабля = ship; "вице-адмирал = "vice admiral; кулаков" = kulaks "; у = at; западного = western; побережья = coasts; шотландии, = scotland,; а = and; группа = Group; из = of; трех = three; кораблей = ships; вмс = navy; британии = britain; сопровождала = accompanied; группу = group; российских = Russian; кораблей = ships; в = in; кельтском = celtic; море. = sea.}

{\bf Помощь британцам в "скоординированной операции" оказывали французские ВМС. }\\
The British were assisted in the "coordinated operation" by the French Navy. \\
{\color{darkgreen} помощь = Help; британцам = British; в = In the; "скоординированной = Coordinated; операции" = Operation; оказывали = have had; французские = French; вмс. = Navy}

{\bf Ранее в августе британские корабли Mersey и Tyne сопровождали российский большой противолодочный корабль "Вице-адмирал Кулаков" во время его прохождения через Северное море и Ла-Манш. }\\
Earlier in August, British ships Mersey and Tyne escorted the Russian large anti-submarine ship Vice Admiral Kulakov as it passed through the North Sea and the English Channel. \\
{\color{darkgreen} ранее = Previously; в = In the; августе = August; британские = British; корабли = Ships; mersey = mersey; и = And; tyne = tyne; сопровождали = Accompanied; российский = Russian; большой = Big; противолодочный = Antisubmarine; корабль = Ship; "вице-адмирал = viceadmiral; кулаков" = Fists; во = In; время = It's time; его = It; прохождения = Passing; через = Through; северное = Northern; море = Sea; и = And; ла-манш. = Lamanche}

{\bf Тогда же корабли ВМС Британии и НАТО сопровождали группу российских военных кораблей в Балтийском и Северном морях.}\\
At the same time, ships of the British Navy and NATO accompanied a group of Russian warships in the Baltic and North Seas.\\
{\color{darkgreen} тогда = Then; же = Same; корабли = Ships; вмс = Navy; британии = Britain; и = And; нато = Nato; сопровождали = Accompanied; группу = Group; российских = Russian; военных = Military; кораблей = Ships; в = In the; балтийском = Baltic; и = And; северном = North; морях = Seas}

\end{document}